人工島有什麼陰謀？（下）

2018年10月14日

人工島有什麼陰謀？（下） - 馮睎乾

大島可以亂性。昨天說人工島計劃有助收窄中港差距，不是說笑。建一個這樣的島，不單止用來收納新移民，更增加了你北上的動力，以及歸西的機會。

無中生有在海中興建一個島，即憑空製造一項天文數字的開支。錢是有限的，此消彼長，我首先想到對醫療福利的影響。

近日有朋友和高齡長輩入院，我到醫院的次數也頻密起來，發現不同區的醫院都有人滿之患，甚至要在走廊加插床位，病者無奈躺在眾目睽睽的地方。最荒謬的是，我那位長輩竟因複診而病倒！

那天正是林鄭月娥以「關顧下一代」為名，宣布「明日大嶼」的日子。長輩坐輪椅往醫院複診，按照預約時間到達，排第一，但輪候病人太多，醫院人手不足，之前的病人一直看不完，預約也沒用，長輩只好苦等。

她因身體問題，不宜久坐，可是等了四小時，依然見不到醫生，這時候她已頭昏眼花，指甲發紫，同行家人見狀，馬上通知護士，結果送進急症室。到醫院前，她一直精神奕奕，誰會想到因複診而出事？

是什麼導致醫院這麼多人、資源如此緊絀？當然是因為這城市的人越來越多。看醫生，本來是為了健康；但在一個人口太多的地方，連看醫生也危害健康。

養老，在香港也一直是大問題。現在政府資助的安老院，至少要等兩三年，且不是年老便可申請，還要出示文件，證明身體夠差，缺乏自理能力。比起審批新移民來港，入住政府資助安老院的標準確實嚴格得多。資助安老院供不應求，私營安老院經營不善，林鄭都隻眼開隻眼閉。

林鄭、劉華這對神diu俠侶，口口聲「關顧下一代」，那麼上一代、這一代呢？特區政府一直寧願大開中門，慷慨資助對香港未有貢獻的新移民，現在又大破慳囊，熱心關顧今天可能連精蟲也未形成的「下一代」，但對於多年來為香港付出血汗的上一代人，則不屑一顧。一個不念舊恩，只問「錢」程的人，是沒良心的；一個只講「明日」，遺忘過去的城，是沒希望的。

儲備越來越少，人口越來越多，香港勢必百病叢生，醫療、教育、交通等方面相信會肛裂式崩潰。不幸住在那個人工島上的居民，亦岌岌可危。根據聯合國機構最新報告，若氣候持續暖化，2030年全球氣溫增幅可能突破攝氏1.5度，海平面上升後，「東大嶼都會」很可能步杜拜人工島後塵而慢慢沉沒。

住在這樣一個前景灰暗的城市，捫心自問，是否疊埋心水去大灣區比較舒服？反正都是死，至少不用住得那麼貴。

人工島除了「完結香港」，凸顯大灣區的優勢，本身也有其戰略作用。承上所述，人工島計劃推行後，政府開支大增，資源不足下，醫療質素將會變差，老無所養。最大得益者是誰？自然是賣年金的政府。

我在七月十七日〈從最壞角度看年金〉已說：「年金的真正意義，只在於它是一種對沖『長壽風險』的工具……政府賣保險，當然是最怕你長命。公共醫療越好，則政府賠錢機率越高，所以我擔心：越多人買年金，醫療會不會越差呢？

莫怪我小人之心，只是看見推銷員陳茂波的尊容，我情不自禁就會向最壞的方向想。」
人工島的另一用途，是建立「普通話區」。

日前我說過，草根新移民為了適應香港生活，不管是否喜歡，必須跟大隊學粵語，但假如有一個自給自足的孤島，上面九成是說普通話的新移民呢？那時候，不懂粵語也不會有什麼不便，新移民及其後代也不必再用粵語了。當然，人工島也很有潛質成為「再教育營」，讓港人像穆斯林一樣，在那裏依法接受黨的教育。

劉德華當然有自由支持人工島，只是在他的「深情」旁白中，我聽不到任何有說服力的理據。假如他真的為香港下一代着想，我希望他說的是：「可能有人話削減新移民名額係『踩紅線』，但我認為，唔應該因為紅線嘅問題而猶豫，相反，只要值得踩，就應該捉緊機會，馬上踩。想香港繼續向前行，取捨係在所難免，選擇一個對香港未來最有利嘅方向，攞返新移民審批權啦！」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
龜速宣誓，光速沈淪 (林夕)

下一則
下一則
密室大行動 (陶傑)

屌佢老母，下一代咪大部分個150個囉

咁依家既人當你死